邊條仆街開始用派糖呢隻字?

又真係好似薯片開始用先多人咁講

//開宗明義，政府還富於民，根本不應稱為「派糖」。「派糖」一字，2008年由時任財政司曾俊華開始，為傳媒所沿用至今。當年政府公關手段了得，造出「派糖」一字潛移默化，好像是大恩大德，漸漸扭曲了意義。

須知道政府的錢，本來就屬於人民，把錢退回給人民，是物歸原主。因此退款如何使用，更加是人民的自由，想儲蓄投資或消費，去哪裡買甚麼，一概與政府無干。決不是高高在上的家長，在「派糖」獎勵小孩子，可以隨意附上條件，教人如何使用。

而今次「電子消費券」機關算盡，背後充滿政術與陰謀，又濫加使用限期，還敢用「派糖」之名，誤導人有「還富於民」之實，根本就是用虛偽修辭去愚弄民眾。明明是自己的錢，用起來卻諸多限制，正是稍有常識，都會不分陣營地憤怒的原因。//

source:

派糖起源錯左，我記得唐英年時代巳經有，再早啲有冇就唔記得了。

以下為財政司司長唐英年今日（二月八日）上午出席電台節目後會見傳媒的談話全文（中文部分）：記者：今年財政狀況較原先估計理想得多，無論是市民或政黨均要求今年的預算案能讓市民多些受惠，甚至開口說要「派糖」，這顆糖是否派得出？財政司司長：今年的財政狀況是比我們預計的有所改善，這涉及幾個因素：整體經濟（狀況）好了，政府的稅收也有所改善、賣地的收入亦比預期理想；但我想提醒大家這條數裏包含了二百六十億元的債項，這筆債是借回來的錢，是要償還的，所以大家要以這個心態處理這筆數。

dklm, 退稅退得嗰一萬
叫咩撚派糖

原來再早d
重要係傳媒開始自己咁叫先

收粒糖,輸香港

暫時搵到最早係蘋果日報

回水

唔通竟然係蘋果日報開始咁叫先

我都記得係唐英年早果陣

上面搵到再早d

仲有「啊爺」
又係唔知邊條仆街發明用人倫關係同國家政治做垃圾類比

呢個基本上公認源自英女王「事頭婆」啦
支那接管之後咪婆變爺

不過近年就係爺你老母，我地先唔認賊作父

係回水

回水啊!屌你老母

真係無聽過呢個起源

英女王＞「事頭婆」
人＞人

中國＞「阿爺」
國家＞人

事頭婆真係無問題
阿爺就一定好撚有問題
點睇都係有班仆街將國家用倫理做類比模糊慨念啦

還錢

派乜撚嘢糖，氹細路？

就係當人細路

岩
唔用派糖用咩
一啖砂糖N啖屎

傳媒少數人做既野已經可以潛移默化
手機都係一樣，之前仲有人用廣告黎做證據話唔係蝗語
所以周圍d政府都咁想控制傳媒

我睇過有巴打話呢個係老人家方面對於中國大陸負面嘅稱呼 本身都唔係褒義詞 嗰位巴打仲屌晒鬼話係咪大家冇同老人家相處過

派糖?
還錢呀 屌你老母